关于项目发布需要注意的事情
=================================


当你从一个自我的个人show的走向合作的时候，你抛弃了自己的个性，走向了统一，走向了规范，为了团队合作，我学会了SVN，GIT代码版本
管理工具，我从这几年工作当中也学会了一些经验，对于一个团队的合作我需要注意一些什么事情


**1.代码规范**

每当提交代码之前，需要对自己的代码格式进行一个清晰的格式化，在规范的前提是可读性必须要好，这样看代码的人才不会刚到劳累
和疲乏。对于晦涩的代码函数有必要进行一个代码注释来声明这段代码的含义，以及它要做的事情，这样看代码的人就可以略过细节更加
顺畅的读下去。

如果有必要还要抛弃一些自我个人为了秀技而写的一些晦涩难懂的个人代码，这些代码虽然会让你自我感觉良好，但是对于一个项目来说，
非性能性的提升而增加代码可读性是不可取的


**2.同步代码**

在多人开发同一个项目的时候需要时刻留意它人的更改，保持自己的项目拷贝和原项目的同步，每次提交代码前都需要时刻注意这一点，因为
假如两个人在同一个文件例面做更改肯定会有冲突，这个时候为了项目不被破坏，妥善的解决代码库的冲突块是非常必要的。比起手动去解决代码
冲突，借助现代的编辑器辅助解决会更有帮助


**3.不做无意义的更改**

代码的稳定性是非常重要的，在询问他人代码的意义之前，不要靠自己的理解想当然的对他人的代码进行不必要的改动，因为你不可能考虑到所有
的情况，有的时候看似无意义的代码或许起到稳定的关键作用。


**4.提交代码之前要diff**

每次提交代码之前都要对代码更改和老版本的diff对比，仔细检查代码的更改是否有误和符合实际的预期。并反复检查可能的错误。

**5.更新必须说明**

在提交代码的时候必须要进行详细的阐述代码所做的更改，和修复的问题，必须要注意版本号的更新

**6.保持服务不中断**

在将代码的更改复制到服务器的时候，这个时候需要用服务器重新加载的方式顺滑的过度到下一个版本，而不是
重启中断当前服务再进行升级。

**7.最后检查**

当你更新代码后，要注意关注你的服务器日志是否正常运转，以及功能是否处于预期运行着。检查所有环节是否正常

**8.紧急处理**

人总有犯错的时候，毕竟人没有计算机的计算精度，当你刚提交的代码发生了非常严重的bug导致服务运转异常的时候，
应该第一时间进行版本回滚操作，将代码还原至上一个版本，并重载服务

